\part{I2}

%    Search
%       Cooperative
%          DFS
%          BFS
%          Best-First / Dijkstra
%          A*
%             Heuristics
%                Admisibility
%                Consistency
%                   Graph search.
%       Adversarial
%          MiniMax
%             Alpha-Beta prunning
%          ExpectiMax
%    Intro ML

Contenidos:
\begin{itemize}
 \item Search
  \subitem Cooperative
    \subsubitem DFS
    \subsubitem BFS
    \subsubitem Best-First / Dijkstra
    \subsubitem A*
  \subitem Adversarial
    \subsubitem Minimax
    \subsubitem Expectimax
 \item Intro MachineLearning
\end{itemize}

\section{Search}
Un problema de búsqueda se puede formalizar de la siguiente manera:
\begin{itemize}
 \item Estado inicial.
 \item Conjunto de estados (nodos), abstracción del problema, modelo que considera sólo lo relevante.
 \item Conjunto de estados objetivos, define los estados a los que queremos llegar, nos basta llegar a 1.
 \item Función de transición, define a que estados se puede ``ir'' desde un estado en particular y a qué costo.
\end{itemize}

Nos interesa encontrar el (un) camino con el menor costo acumulado

Podemos clasificar los problemas en 2 tipos, los problemas en que no hay adversarios y los que si hay. Esto
cambia bastante el tipo de algoritmo para buscar, ya que con un adversario siempre tendremos que ponernos
en el peor caso posible, es como si usáramos la transición más ``tonta'' en algunos pasos.


\paragraph{}
En cualquier momento de una búsqueda, tendremos una frontera de nodos, que son los nodos a los que sabemos
como llegar, pero no hemos revisado.
Esta frontera divide el resto de los nodos en nodos revisados y nodos desconocidos.

\subsection{Cooperativo}

\subsubsection{DFS - Depth First Search}
\begin{align*}
 \text{Tiempo: } &\mathcal{O} (b^d) \\
 \text{Memoria: } &\mathcal{O} (b*s)
\end{align*}

Búsqueda no informada,
\subsubsection{BFS - Breadth First Search}
\begin{align*}
 \text{Tiempo: } &\mathcal{O} (b^s)\\
 \text{Memoria: } &\mathcal{O} (b^s)
\end{align*}

Búsqueda no informada,

\subsubsection{DFS Iterativo}
\begin{align*}
 \text{Tiempo: } &\mathcal{O} (b^s) \\
 \text{Memoria: } &\mathcal{O} (b*s)
\end{align*}


\subsubsection{Best-First / Dijkstra}
\subsubsection{A*}
\paragraph{Heuristics}
Una heurística es una función que ayuda a estimar la distancia/costo restante al \emph{goal} más cercano.
\subparagraph{Admisibilidad}
Una heurística admisible nunca sobre-estima el costo al \emph{goal} más cercano, esto asegura optimalidad
de la solución.
\subparagraph{Consistencia}
Una heurística admisible nunca sobre-estima el costo de una arista (en base a la diferencia entre haberla cruzado o no).
Esto permite hacer \emph{Graph-search} (nunca repetir un nodos) sin perder optimalidad.



\subsection{Adversarial}
\subsubsection{MiniMax}
Es un algoritmo que considera que no tenemos control sobre todas las transiciones, por lo que deberíamos ponernos
en el peor caso.
\subsubsection{ExpectiMax}
Muchas veces no es factible llegar a la hoja de MiniMax para determinar quien ganará alguna rama en particular por
limitaciones de tiempo o memoria, pero aún así nos gustaría intentar solucionar estos problemas.

Consideraremos una heurística que nos ``diga'' quien ganará y la usaremos cuando hayamos avanzado ``muchos'' niveles
sin encontrar una hoja en la que tengamos la certeza de quien gana.

El algoritmo es prácticamente el mismo y nuestra búsqueda será tan buena como la heurística permita.



\section{Introducción MachineLearning}
todo el blabla, proceso de aprendizaje y tipos de aprendizaje con sus pro/contra y requisitos.
